\documentclass[a4j,20pt,slide]{ltjsarticle}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{../../share/doc/OFmacros}
\usepackage{../../share/doc/LatexMacros}
\title{OpenRadioss勉強会(2023年1月28日，オンライン)\\「YarisモデルによるOpenRadiossの性能比較ベンチマーク」}
\author{今野 雅 / IMANO Masashi\\(株式会社OCAEL・東京大学情報基盤センター客員研究員)}
\date{2023年1月30日(Ver.2)}
\pagestyle{plain}
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{plain}
\section{はじめに}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1\zh}
\item
  東京大学Oakbridge-CX(Intel Cascadelake機)\cite{Oakbridge-CX}において，
  OpenRadioss\cite{OpenRadioss}の性能比較ベンチマークテストを実施した．
\item
  ベンチマークテストの解析対象は，
  要素数1,519,587，節点数1,488,581，部位数940である，
  2010 Toyota Yaris Detailed Finite Element Model Version 2j\cite{Yaris,2010-toyota-yaris}とした．
\item
  OpenRadiossはOpenMPとMPIを併用したハイブリッド並列計算が可能なので，
  システムのCPUが持つ物理コア数の全ての約数をスレッド数としたケースで解析した．
\end{itemize}
\section{東京大学Oakbridge-CXのシステム構成}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.75\columnwidth]{fig/obcx_intro.png}
  出典: \cite{Oakbridge-CX}
\end{center}
\section{東京大学Oakbridge-CXのハードウェア構成}
\begingroup
\renewcommand{\arraystretch}{1.0}
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    \rowcolor{magenta}
    \multicolumn{2}{|c|}{\color{white} 項目}
    & {\color{white} システム仕様} \\
    \hline
    \multicolumn{2}{|c|}{総理論演算性能} & 6.61 PFLOPS \\
    \multicolumn{2}{|c|}{総ノード数} & 1,368(1,240+128) \\
    \multicolumn{2}{|c|}{総主記憶容量} & 256.5 TiB \\
    \multicolumn{2}{|c|}{ネットワークトポロジー}
    & Full-bisection Fat Tree \\
    \hline
    \rowcolor{magenta}
    \multicolumn{2}{|c|}{\color{white} 項目}
    & {\color{white} ノード仕様} \\
    \hline
    \multicolumn{2}{|l|}{マシン名}
    & Fujitsu PRIMERGY CX2550 M5\\
    \multicolumn{2}{|l|}{ノード数}
    & 1,240\\ \hline
    & プロセッサ名 & Intel Xeon Platinum 8280(CascadeLake)\\
    CPU & プロセッサ数(コア数)
    & 2(28+28)\\
    & 周波数 & 2.7 GHz\\
    & 理論演算性能 & 4.8384 TFLOPS\\ \hline
    \multicolumn{2}{|l|}{Memory} & 192 GiB(DDR4)\\
    \multicolumn{2}{|l|}{メモリ帯域幅} & 281.5GB/s\\
    \multicolumn{2}{|l|}{インターコネクト} & Intel ® Omni-Path ネットワーク(100 Gbps)\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\endgroup
\begin{itemize}
\item
  2022年6月におけるSCのTop500で119位，HPCGは76位
\item
  B/F値: 0.057
\end{itemize}
\section{計算条件}
\begingroup
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{center}
  \begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    \rowcolor{magenta}
    {\color{white} 項目}  & {\color{white} 内容} \\
    \hline
    OpenRadiossバージョン & Linux, 64 bits, GNU compiler, build on 20221126\cite{OpenRadiossReleases}\\
    OpenRadioss commit ID & a71c9f5fd44b47c869fce1513797986c365d981b\\
    MPI library & OpenMPI 3.1.4\\
    MPI数 & 1 -- 896 \\
    Thread数 & 1, 2, 4, 7, 8, 14, 28, 56 (56の約数全て)\\
    Core数 & 1 -- 896 \\
    Node数 & 1 -- 16\\
    解析終了時刻 & 0.0001秒\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\endgroup
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1\zh}
\item
  Yarisモデルは本来0.2秒まで解析するが，
  ベンチマークテストの時間短縮のため，
  解析終了時刻を0.0001秒(サイクル数は102)とした．
\item
  サイクル数は102である．
\end{itemize}
\section{スレッド数-解析速度}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.85\columnwidth]{plot/thread-speed-each-mpi.pdf}
\end{center}
\section{MPI数別コア数-解析速度}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.85\columnwidth]{plot/core-speed-each-mpi.pdf}
\end{center}
\section{スレッド数別コア数-解析速度}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.85\columnwidth]{plot/core-speed-each-thread.pdf}
\end{center}
\section{MPI数別ノード数-解析速度}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.85\columnwidth]{plot/node-speed-each-mpi.pdf}
\end{center}
\section{スレッド数別ノード数-解析速度}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.85\columnwidth]{plot/node-speed-each-thread.pdf}
\end{center}
\vspace{-12mm}
\begin{itemize}
%  \setlength\itemsep{1\zh}
\item
  1ノードでは，
  1CPU内のコア数と同一の28スレッド並列とし，
  スロット数と同一の2MPI並列としたハイブリッド並列が最速であった．
\item
  多ノードではノード内コア数と同一の56スレッド並列とし，
  ノード数分のMPI並列としたハイブリッド並列が最速であった．
\end{itemize}
\section{最速条件下でのノードベース並列化効率}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.85\columnwidth]{plot/parallelEfficiency.pdf}
\end{center}
\vspace{-5mm}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1\zh}
\item
  1ノードでは28スレッド，2MPI，
  多ノードでは58スレッドの最速条件下において，
  ノードベースの並列化効率は8ノードまでスケール，
  またはスーパースケールするが，
  16ノードでは60\%まで低下した．
\end{itemize}
\section{まとめ}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1\zh}
\item
  Yarisモデルを用いて，
  東京大学Oakbridge-CXにおいてOpenRadiossの性能比較ベンチマークテストを実施した．
\item
  1ノードでは，
  1CPU内のコア数と同一の28スレッド並列とし，
  スロット数と同一の2MPI並列としたハイブリッド並列が最速であった．
\item
  多ノードではノード内コア数と同一の56スレッド並列とし，
  ノード数分のMPI並列としたハイブリッド並列が最速であった．
\item
  上記の最速な条件下では，
  ノードベースの並列化効率は8ノードまでスケールした．
\item
  今後の課題は以下の通りである．
  \begin{itemize}
    \setlength\itemsep{1\zh}
  \item
    富岳タイプでのベンチマークテスト．
  \item
    単精度版でのベンチマークテスト．
  \item
    より大きい要素数でのモデルでのベンチマークテスト．
  \end{itemize}
\end{itemize}
\bibliography{OpenCAEWorkshopOpenRadioss20230128}
\bibliographystyle{junsrt}
\end{document}
